## TRAVERSE DICTIONARY

`dict` `recursion` `tree parsing` `dfs` `mutability` `interview`

### Условие

Написать три функции, которые из словаря генерируют список пар: (ключи, соединенные через точку; значение).

* Вам нужна написать три варианта: 
  * рекурсивный, который мутирует переданную переменную result
  * рекурсивный, который возвращает result
  * итерационный, который возвращает result
* Не мутируйте входные словари. Старайтесь как можно меньше мутировать используемые структуры
* Подумайте, какая сложность по времени и памяти получилась у трех реализаций? В чем их значимые отличия?

### Пример

```python
from .traverse_dictionary import traverse_dictionary_mutable, \
    traverse_dictionary_immutable, \
    traverse_dictionary_iterative
>>> d = {
    "a": 1,
    "b": {
        "c": 2,
        "d": 4
    }
}

# Immutable recursive version
>>> traverse_dictionary_immutable(d)
[("a", 1), ("b.c", 2), ("b.d", 4)]

# Mutable recursive version
>>> result = []
>>> traverse_dictionary_mutable(d, result)
>>> result
[("a", 1), ("b.c", 2), ("b.d", 4)]

# Immutable iterative version
>>> traverse_dictionary_iterative(d)
[("a", 1), ("b.c", 2), ("b.d", 4)]
```

### Про задачу

Для того, чтоб оценивать качество рекламы, мы считаем разные метрики. 
 
Метрики образуют древовидную структуру. Упрощенный пример такого дерева:

```
pogoda.yandex.ru > holodilnik.ru > Люди, кто искал холодильники > Клики  > 10
                                                                > Показы > 100   
                                                                > Жалобы > 2 
                                 > Люди, кто был на сайте holodilnik.ru > Клики  > 15 
                                                                        > Показы > 150
                                                                        > Жалобы > 0  
kinopoisk.ru > Клики  > 42   
             > Показы > 100500  
```

В какой-то момент эти метрики нужно отрисовать на графиках. Для хранения метрик мы используем [graphite](https://graphiteapp.org).

Чтоб отправить метрики, их нужна привести [к определенной структуре](https://graphite.readthedocs.io/en/latest/feeding-carbon.html#step-3-understanding-the-graphite-message-format), а именно соединить ключи через точку и передать значение с таймстемпом.
```bash
echo "test.bash.stats 42 `date +%s`" | nc graphite.example.com 2003
``` 

Эту задачу я упростила и иногда даю как одну из задач на собеседовании в таком виде, как задана в условии. 
Не специфицирую интерфейс и предлагаю написать его самостоятельно.

Основные ошибки:
* Ошибаются в выведении ключей
* Не могут обойти дерево (sic!)
* Не могут оценить сложность
* Не могут написать на генераторах (дальше в курсе будет!)
* Итеративно не решает почти никто

Еще в этой задаче можно увидеть специфику питона относительно других языков. 
Сделать подобное дерево из метрик на той же Java или C++ идиоматически проблематично. А в питоне - это в порядке вещей.
Но не злоупотребляйте :)
